\documentclass[10pt,xcolor={table, svgnames, dvipsnames}]{beamer}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{enumitem}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{comment}
\usepackage{luacode}
\usepackage{fancybox}

\usefonttheme[onlymath]{serif}


\setbeamersize{
  text margin left = 0.5cm, % normalement c'est 1 cm
  text margin right = 0.5cm % normalement c'est 1 cm
}


%\scriptsize{\faCircle}\,\normalsize{}
\usetheme{Malmoe}

\definecolor{Bleu1}{RGB}{99,186,218}
\definecolor{Gris}{RGB}{188,188,188}

\setbeamercolor{structure}{fg=Bleu1}
\setbeamercolor{mini frame}{fg=Gris, bg=Gris}
\setbeamercolor{example text}{fg=Gris, bg=Gris}
\setbeamercolor{title}{fg=red, bg=Bleu1!20}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=Green}
\setbeamercolor{section in toc}{fg=black}
\setbeamercolor{headline}{fg=red, bg=red}
\setbeamercolor{section in head/foot}{fg=white}
\setbeamercolor{subsection in head/foot}{fg=black}
\setbeamercolor{title in head/foot}{fg=black}
%\setbeamercolor{description item}{fg=Gris, bg=Gris}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\addtobeamertemplate{footline}{\hfill\insertframenumber/\inserttotalframenumber\hspace{0.5cm}\null}

\title[4\ieme\,Calcul littéral - Simple distributivité]{Chapitre 03 - Calcul littéral - Simple distributivité}
\author{Anthony Salze}
\institute{Collège Félicien Joly (Fresnes-sur-Escaut) - Collège Moulin Blanc (Saint-Amand-Les-Eaux)}
\date{}

\begin{document}

\begin{luacode}
	chapter=3
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}

\section{Introduction}
\subsection{Prérequis  - Objectifs}
\begin{frame}
\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Introduction au calcul littéral faite en 5\ieme ; \pause
	\item Vérifier si une égalité est vraie pour une valeur donnée. \pause
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Simple distributivité ; \pause
	\item Factorisation.
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{QCM et rappels}
\begin{frame}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Le résultat de $x-3$ lorsque $x=8$ est \ldots  & $8$ & $-3$ & $5$ &3,%
L'écriture la plus simple de l'expression littérale $x \times x-5 \times \left(2-x \right)$ est \ldots & $x^2-5\left(2-x \right)$ & $2x-5\times \left(2-x\right)$ & $x^2-5\times \left(2-x\right)$ &1,%
Le résultat de $5y-3z$ pour $y=9$ et $z=-5$ est \ldots & $-52$ & $60$ & $30$ & 2,%
L'égalité $9x-5=7x+3$ est vérifiée pour \ldots & $x=3$ & $x=4$ & $x=5$ & 2,% 
On souhaite compléter la feuille de calcul ci-dessous pour obtenir les valeurs prises par l'expression littérale $9x-2$ dans la colonne B. Quelle formule $\text{,}$ qu'on étirera vers le bas$\text{,}$ peut-on taper dans la cellule B2 ? & =9*A2-2 & =9*1-2 & 9*A2-2 &1 %
}
\begin{center}
\begin{Tableur}[Bandeau=false, LargeurUn=8, Largeur=8, Colonnes=2, Cellule=B2, Colonne=2, Ligne=2]
	Valeur choisie pour $x$ & Résultat de $9x-2$ \\
	1 & \\
	1,2 & \\
	1,4 & \\
	1,6 & \\
	1,8 & \\
	2 & \\
	2,2 & \\
\end{Tableur}
\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Le résultat de $x-3$ lorsque $x=8$ est \ldots  & $8$ & $-3$ & \cellcolor{cyan!20}$5$ &3,%
L'écriture la plus simple de l'expression littérale \[x \times x-5 \times \left(2-x \right)\] est \ldots & $x^2-5\left(2-x \right)$ & $2x-5\times \left(2-x\right)$ & $x^2-5\times \left(2-x\right)$ &1,%
Le résultat de $5y-3z$ pour $y=9$ et $z=-5$ est \ldots & $-52$ & $60$ & $30$ & 2,%
L'égalité $9x-5=7x+3$ est vérifiée pour \ldots & $x=3$ & $x=4$ & $x=5$ & 2% 
}
\end{frame}

\begin{frame}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Le résultat de $x-3$ lorsque $x=8$ est \ldots  & $8$ & $-3$ & \cellcolor{cyan!20}$5$ &3,%
L'écriture la plus simple de l'expression littérale \[x \times x-5 \times \left(2-x \right)\] est \ldots & \cellcolor{cyan!20}$x^2-5\left(2-x \right)$ & $2x-5\times \left(2-x\right)$ & $x^2-5\times \left(2-x\right)$ &1,%
Le résultat de $5y-3z$ pour $y=9$ et $z=-5$ est \ldots & $-52$ & $60$ & $30$ & 2,%
L'égalité $9x-5=7x+3$ est vérifiée pour \ldots & $x=3$ & $x=4$ & $x=5$ & 2% 
}
\end{frame}

\begin{frame}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Le résultat de $x-3$ lorsque $x=8$ est \ldots  & $8$ & $-3$ & \cellcolor{cyan!20}$5$ &3,%
L'écriture la plus simple de l'expression littérale \[x \times x-5 \times \left(2-x \right)\] est \ldots & \cellcolor{cyan!20}$x^2-5\left(2-x \right)$ & $2x-5\times \left(2-x\right)$ & $x^2-5\times \left(2-x\right)$ &1,%
Le résultat de $5y-3z$ pour $y=9$ et $z=-5$ est \ldots & $-52$ & \cellcolor{cyan!20}$60$ & $30$ & 2,%
L'égalité $9x-5=7x+3$ est vérifiée pour \ldots & $x=3$ & $x=4$ & $x=5$ & 2% 
}
\end{frame}

\begin{frame}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Le résultat de $x-3$ lorsque $x=8$ est \ldots  & $8$ & $-3$ & \cellcolor{cyan!20}$5$ &3,%
L'écriture la plus simple de l'expression littérale \[x \times x-5 \times \left(2-x \right)\] est \ldots & \cellcolor{cyan!20}$x^2-5\left(2-x \right)$ & $2x-5\times \left(2-x\right)$ & $x^2-5\times \left(2-x\right)$ &1,%
Le résultat de $5y-3z$ pour $y=9$ et $z=-5$ est \ldots & $-52$ & \cellcolor{cyan!20}$60$ & $30$ & 2,%
L'égalité $9x-5=7x+3$ est vérifiée pour \ldots & $x=3$ & \cellcolor{cyan!20}$x=4$ & $x=5$ & 2% 
}
\end{frame}

\begin{frame}
\footnotesize{}
\QCM[Depart=5, Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
On souhaite compléter la feuille de calcul ci-dessous pour obtenir les valeurs prises par l'expression littérale $9x-2$ dans la colonne B. Quelle formule $\text{,}$ qu'on étirera vers le bas$\text{,}$ peut-on taper dans la cellule B2 ? & =9*A2-2 & =9*1-2 & 9*A2-2 &1 %
}
\begin{center}
\begin{Tableur}[Bandeau=false, LargeurUn=32, Largeur=32, Colonnes=2, Cellule=B2, Colonne=2, Ligne=2]
	Valeur choisie pour $x$ & Résultat de $9x-2$ \\
	1 & \\
	1,2 & \\
	1,4 & \\
	1,6 & \\
	1,8 & \\
	2 & \\
	2,2 & \\
\end{Tableur}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\footnotesize{}
\QCM[Depart=5, Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
On souhaite compléter la feuille de calcul ci-dessous pour obtenir les valeurs prises par l'expression littérale $9x-2$ dans la colonne B. Quelle formule $\text{,}$ qu'on étirera vers le bas$\text{,}$ peut-on taper dans la cellule B2 ? & \cellcolor{cyan!20}=9*A2-2 & =9*1-2 & 9*A2-2 &1 %
}
\begin{center}
\begin{Tableur}[Bandeau=false, LargeurUn=32, Largeur=32, Colonnes=2, Cellule=B2, Colonne=2, Ligne=2]
	Valeur choisie pour $x$ & Résultat de $9x-2$ \\
	1 & \\
	1,2 & \\
	1,4 & \\
	1,6 & \\
	1,8 & \\
	2 & \\
	2,2 & \\
\end{Tableur}
\end{center}
\end{frame}


\section{Rappels - Simplification des écritures} 
\begin{frame}
	\frametitle{I - Rappels : simplification des écritures}\pause
	\begin{tcolorbox}[colframe=Black!20, colback=black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Règle \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(m)}}}, coltitle=black]
En règle générale, on n'écrit pas le signe \guillemetleft \,$\times$ \guillemetright\, lorsqu'il est suivi d'une lettre ou d'une parenthèse.
\end{tcolorbox} \pause

\textbf{\underline{Exemples}} \pause
\begin{itemize}[label=\textbullet] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{2}
		\item $5\times a=\pause5a$\pause
		\item $3\times (x-2)=\pause3(x-2)$
	\end{multicols}
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{luacode}
	m=m+1
\end{luacode}

\begin{frame}
\begin{tcolorbox}[colframe=Black!20, colback=black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Règle \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(m)}}}, coltitle=black]
$x$ et $y$ désignent des nombres relatifs. \pause
\begin{itemize}[label=\textbullet]
 		\item $(-x)\times y=\pause x\times (-y)=\pause-xy$
		\item $(-x)\times (-y)=\pause x\times y=\pause xy$
		\item $x\times x=\pause x^2$
		\item $x\times x\times x=\pause x^3$ et ainsi de suite.
\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{tcolorbox}[colframe=Black!20, colback=black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Règle \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(m)}}}, coltitle=black]
$x$ et $y$ désignent des nombres relatifs.
\begin{itemize}[label=\textbullet]
 		\item $(-x)\times y=x\times (-y)=-xy$
		\item $(-x)\times (-y)=x\times y=xy$
		\item $x\times x=x^2$
		\item $x\times x\times x=x^3$ et ainsi de suite.
\end{itemize}
\end{tcolorbox}


\textbf{\underline{Exemples}}\pause
\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item $(-1)\times x=\pause-1x=\pause-x$
		\item $(-x)\times (-4)=\pause 4x$
		\item $3x \times (-4x)=\pause-12x^2$
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{luacode}
	m=m+1
\end{luacode}


\section{Réduire et développer (simple distributivité)}
\begin{frame}	
	\frametitle{II - Réduire et développer (simple distributivité)} \pause
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
Réduire une expression littérale, c'est regrouper les puissances de \guillemetleft \,$x$ \guillemetright\, ensemble.
\end{tcolorbox} \pause

\textbf{\underline{Exemple}} \pause
\begin{flalign*}
	A&=\color{red}25x\color{blue}+3x^2\color{Green}-6x^3\color{black}+25\color{red}-15x\color{black}+8\color{blue}-9x^2\color{Green}+25x^3&\\
	A&=\\
	A&=
\end{flalign*}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
Réduire une expression littérale, c'est regrouper les puissances de \guillemetleft \,$x$ \guillemetright\, ensemble.
\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Exemple}}
\begin{flalign*}
	A&=\color{red}25x\color{blue}+3x^2\color{Green}-6x^3\color{black}+25\color{red}-15x\color{black}+8\color{blue}-9x^2\color{Green}+25x^3&\\
	A&=\color{Green}-6x^3+25x^3\color{blue}+3x^2-9x^2\color{red}+25x-15x\color{black}+25+8\\
	A&=
\end{flalign*}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
Réduire une expression littérale, c'est regrouper les puissances de \guillemetleft \,$x$ \guillemetright\, ensemble.
\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Exemple}}
\begin{flalign*}
	A&=\color{red}25x\color{blue}+3x^2\color{Green}-6x^3\color{black}+25\color{red}-15x\color{black}+8\color{blue}-9x^2\color{Green}+25x^3&\\
	A&=\color{Green}-6x^3+25x^3\color{blue}+3x^2-9x^2\color{red}+25x-15x\color{black}+25+8\\
	A&=\color{Green}19x^3\color{blue}-6x^2\color{red}+10x\color{black}+33
\end{flalign*}
\end{frame}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\begin{frame}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	Développer, c'est transformer un produit en une somme (ou une différence).
\end{tcolorbox}\pause

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	$b$, $c$ et $d$ désignent des nombres relatifs.\\\pause
\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item $\Distri[Cours, Fleches, CouleurFH=Fuchsia]{0}{1}{1}{1}$\\\pause
		\item $\Distri[Cours, Fleches, CouleurFH=Fuchsia]{0}{1}{1}{-1}$\pause
\end{itemize}
On dit que $b$ est le facteur commun aux termes $b\times c$ et $b \times d$ (ou $b \times (-d)$).
\end{tcolorbox}
\end{frame}
\begin{luacode}
	d=d+1
	p=p+1
\end{luacode}

\begin{frame}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	$b$, $c$ et $d$ désignent des nombres relatifs.\\
\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item $\Distri[Cours, Fleches, CouleurFH=Fuchsia]{0}{1}{1}{1}$\\
		\item $\Distri[Cours, Fleches, CouleurFH=Fuchsia]{0}{1}{1}{-1}$
\end{itemize}
On dit que $b$ est le facteur commun aux termes $b\times c$ et $b \times d$ (ou $b \times (-d)$).
\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Exemples}}\\\pause
Développer les expressions suivantes : $A = \Distri{0}{25}{1}{2}$ et $B=\Distri[Echange=2]{0}{3}{-3}{7}$.\\\pause
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{align*}
		A & = \Distri[, Fleches, CouleurFH=Fuchsia]{0}{25}{1}{2}\\
		A & = \Distri[Etape=2]{0}{25}{1}{2}\\
		A & = \Distri[Etape=3]{0}{25}{1}{2}
	\end{align*}
\end{minipage} \pause
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{align*}	
		B & = \Distri[, Fleches, CouleurFH=Fuchsia,Echange=2]{0}{3}{-3}{7}\\
		B & = \Distri[Etape=2,Echange=2]{0}{3}{-3}{7}\\
		B & = -9 +21x
	\end{align*}
\end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Si le signe $+$ se trouve devant une parenthèse, on peut les retirer. \pause
	\item Si le signe $-$ se trouve devant une parenthèse, on peut enlever les parenthèses à condition d'inverser tous les signes des nombres à l'intérieur de ces parenthèses.
\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Si le signe $+$ se trouve devant une parenthèse, on peut les retirer.
	\item Si le signe $-$ se trouve devant une parenthèse, on peut enlever les parenthèses à condition d'inverser tous les signes des nombres à l'intérieur de ces parenthèses.
\end{itemize}
\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Exemples}}\\\pause
Simplifier les expressions suivantes :\\
 $A=25x+(5+19x)$ et $B=37x^2-(-7+x^2)$.\\\pause
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\begin{flalign*}
		A&=25x+(5+19x)&\\
		A&=25x+5+19x\\
		A&=44x+5
	\end{flalign*}
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \pause \hspace{0.05cm}\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\begin{flalign*}
		B&=37x^2-(-7+x^2)&\\
		B&=37x^2+7-x^2 \text{\hspace{0.5cm} Les signes sont inversés.}\\
		B&=36x^2+7
	\end{flalign*}
\end{minipage}
\end{frame}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\section{Factorisation}
\begin{frame}
	\frametitle{III - Factoriser}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	Factoriser, c'est transformer une somme (ou une différence) en un produit.
\end{tcolorbox} \pause

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
$\color{red}b$, $c$ et $d$ désignent des nombres relatifs. \pause
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[label=\textbullet]
	\item $\textcolor{red}bc+\textcolor{red}bd=\textcolor{red}b(c+d)$ \pause
	\item $\textcolor{red}bc-\textcolor{red}bd=\textcolor{red}b(c-d)$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{tcolorbox}
\end{frame}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\begin{frame}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
$\color{red}b$, $c$ et $d$ désignent des nombres relatifs.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[label=\textbullet]
	\item $\textcolor{red}bc+\textcolor{red}bd=\textcolor{red}b(c+d)$
	\item $\textcolor{red}bc-\textcolor{red}bd=\textcolor{red}b(c-d)$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{tcolorbox}
\textbf{\underline{Exemples}}\\ \pause
\textbf{Factoriser les expressions suivantes :}
\begin{enumerate}[label=\alph*{)}]
	\begin{multicols}{2}
		\item \textbf{$2x+3x^2$}
		\item \textbf{$6x-12$}
	\end{multicols}
\end{enumerate} \pause
\begin{enumerate}[label=\alph*{)}]
	\begin{multicols}{2}
		\color{red}\item $\begin{aligned}[t] 2x+3x^2&=2 \times \ovalbox{$x$} + 3x \times \ovalbox{$x$}&\\
		&=\ovalbox{$x$}\times (2+3x)
		\end{aligned}$\pause
	\item $\begin{aligned}[t] 6x-12&=\ovalbox{6} \times x - \ovalbox{6} \times 2&\\
	&=\ovalbox{6} \times (x-2)
		\end{aligned}$
	\end{multicols}
\end{enumerate}
\end{frame}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\section{Bilan}
\begin{frame}
	\frametitle{III - Bilan}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Le développement de l'expression suivante $4x(2x+5)$ est \ldots  & $8x+20$ & $8x^2+5$ & $8x^2+20x$ &3,%
L'expression suivante $48x-(27+5x)$ est égale à \ldots & $43x-27$ & $43x-27$ & $53x+27$ &1,%
La factorisation de l'expression suivante $-81x+72$ est \ldots & $9(-9x+8)$ & $-9(-9x+8)$ & On ne peut pas factoriser. &1,%
La factorisation de l'expression suivante $36x-6x^2+6$ est \ldots & $6(6x-x^2+1)$ & $6x(6-6x+1)$ & On ne peut pas factoriser. &1,%
Un facteur commun (le plus grand possible) de l'expression suivante
$-4x^2+2x$ est \ldots & $x^2$ & $2$ & $2x$ &3,%
L'expression réduite de \vspace{-0.3cm} \[4a+9-5a-27+4a^2-89a^2 \text{ est \ldots} \vspace{-0.3cm}\] & $93a^2+9a+36$  & $-86a^2-18$ & $-85a^2-a-18$ &3%
}
\end{frame}


\begin{frame}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Le développement de l'expression suivante $4x(2x+5)$ est \ldots  & $8x+20$ & $8x^2+5$ & $8x^2+20x$ &3,%
L'expression suivante $48x-(27+5x)$ est égale à \ldots & $43x-27$ & $43x-27$ & $53x+27$ &1,%
La factorisation de l'expression suivante $-81x+72$ est \ldots & $9(-9x+8)$ & $-9(-9x+8)$ & On ne peut pas factoriser. &1,%
La factorisation de l'expression suivante $36x-6x^2+6$ est \ldots & $6(6x-x^2+1)$ & $6x(6-6x+1)$ & On ne peut pas factoriser. &1%
}
\end{frame}


\begin{frame}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Le développement de l'expression suivante $4x(2x+5)$ est \ldots  & $8x+20$ & $8x^2+5$ & \cellcolor{cyan!20} $8x^2+20x$ &3,%
L'expression suivante $48x-(27+5x)$ est égale à \ldots & $43x-27$ & $43x-27$ & $53x+27$ &1,%
La factorisation de l'expression suivante $-81x+72$ est \ldots & $9(-9x+8)$ & $-9(-9x+8)$ & On ne peut pas factoriser. &1,%
La factorisation de l'expression suivante $36x-6x^2+6$ est \ldots & $6(6x-x^2+1)$ & $6x(6-6x+1)$ & On ne peut pas factoriser. &1%
}
\end{frame}

\begin{frame}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Le développement de l'expression suivante $4x(2x+5)$ est \ldots  & $8x+20$ & $8x^2+5$ & \cellcolor{cyan!20} $8x^2+20x$ &3,%
L'expression suivante $48x-(27+5x)$ est égale à \ldots & \cellcolor{cyan!20} $43x-27$ & $43x-27$ & $53x+27$ &1,%
La factorisation de l'expression suivante $-81x+72$ est \ldots & $9(-9x+8)$ & $-9(-9x+8)$ & On ne peut pas factoriser. &1,%
La factorisation de l'expression suivante $36x-6x^2+6$ est \ldots & $6(6x-x^2+1)$ & $6x(6-6x+1)$ & On ne peut pas factoriser. &1%
}
\end{frame}


\begin{frame}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Le développement de l'expression suivante $4x(2x+5)$ est \ldots  & $8x+20$ & $8x^2+5$ & \cellcolor{cyan!20} $8x^2+20x$ &3,%
L'expression suivante $48x-(27+5x)$ est égale à \ldots & \cellcolor{cyan!20} $43x-27$ & $43x-27$ & $53x+27$ &1,%
La factorisation de l'expression suivante $-81x+72$ est \ldots & \cellcolor{cyan!20}$9(-9x+8)$ & $-9(-9x+8)$ & On ne peut pas factoriser. &1,%
La factorisation de l'expression suivante $36x-6x^2+6$ est \ldots & $6(6x-x^2+1)$ & $6x(6-6x+1)$ & On ne peut pas factoriser. &1%
}
\end{frame}


\begin{frame}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Le développement de l'expression suivante $4x(2x+5)$ est \ldots  & $8x+20$ & $8x^2+5$ & \cellcolor{cyan!20} $8x^2+20x$ &3,%
L'expression suivante $48x-(27+5x)$ est égale à \ldots & \cellcolor{cyan!20} $43x-27$ & $43x-27$ & $53x+27$ &1,%
La factorisation de l'expression suivante $-81x+72$ est \ldots & \cellcolor{cyan!20}$9(-9x+8)$ & $-9(-9x+8)$ & On ne peut pas factoriser. &1,%
La factorisation de l'expression suivante $36x-6x^2+6$ est \ldots & \cellcolor{cyan!20}$6(6x-x^2+1)$ & $6x(6-6x+1)$ & On ne peut pas factoriser. &1%
}
\end{frame}


\begin{frame}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Depart=5, Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Un facteur commun (le plus grand possible) de l'expression suivante $-4x^2+2x$ est \ldots & $x^2$ & $2$ &  $2x$ &3,%
L'expression réduite de \vspace{-0.3cm} \[4a+9-5a-27+4a^2-89a^2 \text{ est \ldots} \vspace{-0.3cm}\] & $93a^2+9a+36$  & $-86a^2-18$ & $-85a^2-a-18$ &3%
}
\end{frame}

\begin{frame}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Depart=5, Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Un facteur commun (le plus grand possible) de l'expression suivante $-4x^2+2x$ est \ldots & $x^2$ & $2$ &  \cellcolor{cyan!20}$2x$ &3,%
L'expression réduite de \vspace{-0.3cm} \[4a+9-5a-27+4a^2-89a^2 \text{ est \ldots} \vspace{-0.3cm}\] & $93a^2+9a+36$  & $-86a^2-18$ & $-85a^2-a-18$ &3%
}
\end{frame}

\begin{frame}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Depart=5, Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Un facteur commun (le plus grand possible) de l'expression suivante $-4x^2+2x$ est \ldots & $x^2$ & $2$ &  \cellcolor{cyan!20}$2x$ &3,%
L'expression réduite de \vspace{-0.3cm} \[4a+9-5a-27+4a^2-89a^2 \text{ est \ldots} \vspace{-0.3cm}\] & $93a^2+9a+36$  & $-86a^2-18$ & \cellcolor{cyan!20}$-85a^2-a-18$ &3%
}
\end{frame}

\section{Auto-évaluation}
\begin{frame}
	\frametitle{IV - Auto-évaluation}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{4cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{4cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline


\cellcolor{gray}Je connais les règles pour simplifier des écritures. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I\smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais développer une expression littérale (simple distributivité). & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je sais réduire une expression. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je sais factoriser une expression. & & & &\textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  \tabularnewline \hline
\end{tabular}
\end{frame}

\end{document}
